奧斯卡獨厚大明星？只有Lady Gaga 和 黑豹主題曲可以上台表演

往年，凡是入圍奧斯卡最佳歌曲的作品，都有機會在頒獎典禮登台演唱。這樣的狀況在本屆可能將有所改變，據傳今年的五首入圍作品之中，只有兩首能夠獲得表演的機會。那就是《一個巨星的誕生》主題曲〈Shallow〉和《黑豹》主題曲〈All The Stars〉。

據《綜藝報》（Variety）報導，知情人士透露，本屆奧斯卡的製作團隊決定只讓流行天后女神卡卡（Lady Gaga）演場的〈Shallow〉、嘻哈歌手肯德里克拉馬爾（Kendrick Lamar）與新生代R＆B歌手SZA合唱的〈All The Stars〉上台表演。至於其他三首入圍作品，只會在宣布入圍名單時聽到。

雖然《一個巨星的誕生》和《黑豹》源自兩家不同的電影公司，但是它們的原聲帶都是由「新視鏡唱片」（Interscope Records）發行，所以，如果這項傳言成真的話，將會有獨厚一家唱片公司的嫌疑。而且，這兩首歌能夠雀屏中選，顯然是因為歌手知名度較高，而非它本身的水準以及在電影裡的表現。因此，這項傳言一出就引發音樂界人士的反彈。

據熟悉美國影藝學院的人士指出，自從去年宣布要將今年的頒獎典禮縮減到三小時內之後，減少表演歌曲的數量就一直是被討論的議題。美國影藝學院同時表示部分獎項將利用廣告時間頒發，同樣引發大眾批評。

美國影藝學院目前仍未正面回應這項傳言，只表示他們還沒有確定典禮上的歌曲表演內容。

繼續含左膠撚嘅你縮到15秒都無人想睇

黑豹個首拎硬啦